{
    "question": "Persamaan (m - 1)x\u00b2 + 4x + 2m = 0 mempunyai akar-akar real. Tentukan nilai m yang memenuhi!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "(m - 1)x\u00b2 + 4x + 2 = 0 memunyai akar-akar real <br>syarat : b\u00b2 - 4ac \u2265 0<br>16 - 4.2(m - 1) \u2265 0<br>16 - 8m + 8 \u2265 0 <br>24 - 8m \u2265 0 <br>-8m \u2265 -24 ruas kiri n kanan dikali -1 (jangan lupa tanda \"\u2265\" dibali jadi \"\u2264\")<br>m \u2264 -24/-8<br>m \u2264 3<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "numpang-tanya-lagi-boleh-diket-x1-y4-dit-x23-678",
            "question": "Numpang tanya lagi boleh,,,????    \u00a0diket : x=1, y=4\r\ndit : (x\u00b2/\u00b3 . y \u207b\u2074/\u00b3)\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 (y\u00b2/\u00b3 . x\u00b2)\r\n\u00a0mohon bantuanya,,, makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x=1,y=4\\\\\n\\frac{x^{\\frac{2}{3}}y^{\\frac{-4}{3}}}{y^{\\frac{2}{3}}x^2}\\\\\n=\\frac{(1^{\\frac{2}{3}})(4^{\\frac{-4}{3}})}{(4^{\\frac{2}{3}})(1^2)}\\\\\n=\\frac{4^{\\frac{-4}{3}}}{4^{\\frac{2}{3}}}\\\\\n=4^{\\frac{-4}{3}-\\frac{2}{3}}\\\\\n=4^{\\frac{-6}{3}}\\\\\n=4^{-2}\\\\\n=\\frac{1}{16}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-modal-berjualan-bu-fitri-meminjam-uang-di-koperasi-sebesar-291",
            "question": "untuk modal berjualan bu fitri meminjam uang di koperasi sebesar rp 5.000.000.00 dengan bunga 1% per bulan ,ansuran tiap bulan yang harus di bayar bu fitri jika meminjam selama 10 bulan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bunga perbulan = 1% x 5jt = 50.000<br>angsuran perbulan = (1/10) x 5.000.000 + bunga perbulan = 500.000 + 50.000<br>angsuran perbulan = Rp 550.000<br>dengan total yang harus dibayar Rp 5.500.000 selama 10 bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyelesaian-34x-5lt11-444",
            "question": "Penyelesaian 3\u2264(4x-5)&lt;11",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>3\u2264(4x-5)&lt;11=<br></span>2 \u2264x&lt;4 sorry, if the fals answer<br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]3  \\leq  4x-5&lt;11\\\\\n 3+5 \\leq 4x-5+5&lt;11+5\\\\\n8 \\leq 4x&lt;16\\\\\n\\frac{8}{4} \\leq \\frac{4x}{4}&lt;\\frac{16}{4}\\\\\n2 \\leq x&lt;4[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-418",
            "question": "Faktor dari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] x^{2} -9x = x(x-9)[/tex]<br><br>x = 0<br>x = 9",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex](x - 3x) (x + 3x)[/tex]<br><br>.<br>. [tex]ax^2 - bx = c[/tex]<br>.<br>Semoga membantu ^_^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kubus-abcd-diketahui-panjang-sisi-be48cmtentukan-panjan-128",
            "question": "Pada kubus ABCD diketahui panjang sisi BE=\u221a48cm.tentukan panjang AB",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]perhatikan\\ segitga\\ ABE\\\\\nmisal\\ panjang\\ AB=AE=s\\\\\ngunakan\\ teorema\\ pythagoras\\\\\nAB^2+AE^2=BE^2\\\\\ns^2+s^2=(\\sqrt{48})^2\\\\\n2s^2=48\\\\\ns^2=24\\\\\ns=AB=\\sqrt{24}\\ atau\\ s=-\\sqrt{24}\\ (TM)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kain-songket-dengan-ukuran-panjang-9-per-4-m-dan-lebar-510",
            "question": "sebuah kain songket dengan ukuran panjang \u00a09 per 4\u00a0m dan lebar \u00a03 per 4m\u00a0. di bagian tengah terdapat 5 bagian daerah yg seluruhnya \u00a0451 per 400\u00a0m. 1. tentukan ukuran bagian kain songket yg berwarna merah dan daerah berambu benang. 2. bagaimana kamu menentukan luas daerah tersebut? 3. apakah ada keterkaitan konsep dan prinsip persamaan kuadrat untuk menentukan ukuran daerah bagian dalam kain songket?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mav, soalnya itu ada gb.nya nggak?<br>songket warna merahnya dmn?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-w-961",
            "question": "Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan berikut : w",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "himpunan semesta yg mungkin darin ( balok, kubus ) adalah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>3^(4x+1) \u2013 8. 3^(x-3) = 0</span>\n<br><span><span>=&gt;\u00a0</span>(3^x)^4.3 \u2013 8. (3^x).3^(-3)\n= 0 <br></span><span><span>=&gt;\u00a0\u00a0</span>3.(3^x)^4 \u2013 8/27 (3^x)\n= 0 , misalkan: y = 3x</span>\n<br><span>=&gt;\u00a03y^4 \u2013 8/27 y = 0 =&gt; y (3y^3\n\u2013 8/27) = 0 =&gt; y=0 (tidak memenuhi) dan<br></span><span>=&gt;\u00a03y^3 \u2013 8/27 =0</span>\n<br><span>=&gt;\u00a03y^3 = (2/3)^3 =&gt; y^3\n= 3^(-1).(2/3)^3</span>\n<br><span>\u00a0=&gt; Y\u00a0= 3^(-1/3).(2/3) =&gt; y = 2. 36(-4/3)<br></span>\n\n<span>Dari pemisalan: y = 3^x</span>\n\n<span>Diperoleh: 2.3^(-4/3) = 3^x =&gt; log 2. 3^(-4/3)\n= log 3^x</span>\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 log\n2 + log 3^(-4/3) = x log 3 <br>=&gt; log 2 + (-4/3)log 3 = x log 3</span>\n\n<span>jadi\u00a0 x = <u>( log\n2 + (-4/3)log 3)</u> = <strong>log 2/log 3 \u2013 4/3</strong> </span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 log 3<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-mengunakan-tabel-kebenaran-buktikanlah-bahwa-pernyataan-pe-908",
            "question": "Dengan mengunakan tabel kebenaran buktikanlah bahwa pernyataan pernyataan \u00a0berikut ini mrupakan pernyataan majemuk yang ekuivalen !    a. (p^q) \u00a0= ~ (~pv~q) \u00a0 b. (~p^q) = ~ (pv~q) \u00a0 c. (~p^~q) = ~(pvq) \u00a0 d. (~p^~q) = ~(~pv~q) \u00a0 e. (~p^~q) = pvq",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "silakan dipelajari, sekalian diperiksa apabila terdapat kesalahan",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/dengan-mengunakan-tabel-kebenaran-buktikanlah-bahwa-pernyataan-pe-908-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-aritmatika-dengan-suku-ke-9-51-dan-suku-ke-1-466",
            "question": "Diketahui barisan aritmatika dengan suku ke-9 = 51, dan suku ke-13= 79. suku ke 6 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "13-9 = 4<br>Jadi jarak antar kedua suku adalah 4<br>79-51= 28<br>Jadi selisih kedua suku adalah 28<br>4 = 28<br>1= 7<br>Jadi, beda antar suku adalah 7<br>Jadi, barisan aritmatikanya adalah<br>-5,2,9,16,23,30,37,44,51<br>Suku ke 6 adalah 30 ^^<br>semoga betul kak :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-aritmetika-dengan-jumlah-n-suku-pertama-snn2-3ntentuka-475",
            "question": "Deret aritmetika dengan jumlah n suku pertama Sn=n\u00b2 + 3n.tentukan suku ke-5!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S _{1} = U _{1}= 4 \\\\ S_{2} = U_{1} + U_{2} = 10 \\\\ U_{2}= 6 \\\\ b = U_{2}-U_{1} = 2 \\\\ U_{n} = a + (n-1)b = 4 + (n-1)2 = 2n + 2 \\\\ U_{5} = 12[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}